眾聞 有線執董趙應春：有投資者感興趣 惟與成事仍有距離 最遲4.26決去留

眾聞
有線執董趙應春：有投資者感興趣 惟與成事仍有距離 最遲4.26決去留

撰文: 記者翁維愷 | 發佈日期: 10.04.17

《眾新聞》正在眾籌，請支持！
有線電視因母公司九倉暫停注資而面臨「熄燈」危機，新聞台高層趙應春接受訪問時透露，有感興趣投資者已和董事局商討一段時間，「差距拉近了，仍然距離成事有一段距離。」他說，最遲4月26日將決定電視台去留，因為屆時要回覆政府會否申請收費電視牌照續期。

有線執董趙應春接受民主黨前主席劉慧卿訪問，透露有投資者感興趣。何君健攝
趙應春接受民主黨前主席劉慧卿訪問時稱，董事局仍然希望電視台繼續營運，過去數周接觸了不同投資者，商討收購、注資或發債等各種可能。他透露，自己上周收到訊息，有投資者向董事局表示興趣，雙方已商討一段時間，但未知道對方身份、投資方式等。他形容董事局三人小組（吳天海及兩名董事關則豪及徐耀祥）非常口密，不知是否只有一個投資者感興趣，現階段雖然不敢太樂觀，但也不至於太悲觀。

如果有線不獲注資，電視台需在4月26日通知政府不再續牌，現有牌照將經營至5月31日。趙應春節目後指，新聞台直至6月1日前都沒有裁員計劃，部門資源分配也沒有變化。

九倉停止注資，是否因報道太過火？趙應春就稱説法太簡單：「如果有線新聞言論令上面不高興，很簡單啫，換咗我咪得囉。」他認為決定以商業原因為主，不相信是因政治影響，形容有線新聞台贏得各方尊重：「北京、中環、西環、港澳辦、中聯辦，大家知道對方立場和做事方法，互相有信任基礎。」他指媒體競爭導致節目版權費上升，所以虧本了8至9年，加上訊息氾濫，反問有多少消費者願意額外付費，確保受到訊息的質素。

如有線成功延續下去，會否改變新聞部經營模式或內容？趙應春就指要視新投資者情況，不知會否有開支要求，經營模式未知是否和現在完全一樣。不過，趙應春相信投資者對有線感興趣，是為了其專業品牌，相信投資者不會自毀長城，「公信力權威性損害了，對他毫無好處。」

趙應春稱一旦有線面臨熄燈，會盡力減低對員工影響。何君健攝
萬一有線不獲注資，電視台500多名員工都會受影響。趙應春自言感到唏噓，九倉不少生意都賺錢，而有線電視台只虧本了3億元就要叫停，「這個簡單商業決定，其實影響2000個家庭。」他指不少員工都保持專業繼續工作，但心情總會有影響，趙應春希望將影響程度減低。

收費電視結束，免費奇妙電視又繼續開台？趙應春指不清楚奇妙電視詳情，但免費電視要符合條例要求，每日提供新聞，原本安排是兩台每晚聯播新聞。一旦有線結束的話，有機會影響奇妙在這方面的考慮。不過他指雙方未討論過，萬一有線熄燈，新聞台員工會否過檔奇妙電視。

最後九成九係大陸資金買起有線